【和你計】黃色經濟圈 單計零售就估值過千億？

大家好 喺大家睇依篇野之前要戴返個頭盔先
手足我唔係讀統計出身 之前都無計過依啲野
純粹見Bloomberg篇文1講咗好多黃色經濟圈對零售業極大既幫助
再加上沈旭暉佢對黃色經濟圈既估值過千億
就想自己計返條數出黎俾大家Fact Check
加上我個港豬老母成鳩日話杯水車薪 我就想證明俾佢睇Every bit helps
都想繼續鼓勵大家係生活上既每一方面都繼續支持黃色經濟圈
好啦講多無謂 我地一齊計啦

每年我地個仆街政府都會出份香港零售業既調查報告2
而咁啱三月份既又出咗喇 我就用咗依個數據黎計
根據香港政府統計處既零售業銷貨額按月統計調查報告
原來單計超級市場依樣
由上年八月到今年三月既八個月銷貨價值就已經達到374億！
而依個數係唔包服裝、電器等等

當然啦，我地生活唔係只有超級市場。我係依度再加上一啲大家日常生活會用既野：
電器及其他未分類耐用消費品： 258.51億
衣物、鞋類及有關製品： 250.76億
食品、酒類飲品及煙草 (超級市場除外)： 280.87億
書報、文具及禮品： 38.82億
眼鏡店： 14.83億
藥物及化妝品： 205.83億

姐係單計以上八個月係零售業既Categories香港人既銷貨價值就已經達到1424億－
我當有五成＋消費金額係黃色經濟圈
姐係單計上年八月到今年三月我地既銷貨價值就已經去到712億
如果我拉返開一年既金額姐係712＊3／2＝1068億
依個數仲要未計我地最引以為傲既餐飲業！

依一千億我地每一個有幫襯既都有付出
係，我地失去好多手足 好多方面都要繼續努力 先對得住依家上緊庭既 甚至係裁決完既手足
不過起碼係最簡單既黃色經濟圈入面我地都可以盡自己最大努力
將生活每一方面都同運動環環相扣 唔好覺得自己既努力係無濟於事
屌自己老豆老母 同佢地講我地真係無咗一個都唔得
兄弟爬山，起碼係經濟圈依方面 我地係對得住手足
屌撚到中聯辦fak fak聲

＊註：攞八月到三月係因為鄰國遊客少啲 個數大約係香港人洗既數
－註：好多行業我都唔係太熟或者唔識點計所以無加落去，包括（汽車及汽車零件、傢具及固定裝置同百貨公司等等）
＋註：依度當然無得好準確咁計 我攞五成係基於香港選民有6成係民主派
而監警會報告都再次證實六成幾係支持成個運動（佢有幾bias大家有目共睹 咁樣我地都六成幾） 反對既只有不到兩成 中立既都係大約兩成
我當大部份手足都幫襯返黃店 藍絲因為無一個好established既經濟圈 再加上自私既本性 所以點都間唔中幫襯返我地

References:
1Bloomberg :
2零售業銷貨額按月統計調查報告 :

有乜野計錯唔好屌得太大力
同時如果大家有乜野想我下次計都可以同我講聲

係啊
我依個都係保守估計 想同大家講黃色經濟圈係我地其中一個要堅持既野

黃圈其實無你想像中咁大，好多手足仲係搵唔到黃店支持，經濟圈救唔到612就知其實真係唔夠大。

其實黃店要支援返抗爭者先係一個完整嘅經濟圈
希望多啲有錢賺嘅黃店捐返少少收入俾612依啲組織
當然每個消費者自己都可以養成定時捐錢依個習慣

係啊 不過始終都淨係開始咗幾個月
好多範其實都未做到
所以每一個有能力既都要盡力擴大黃色經濟圈
當佢大到一定規模先可以支撐到全部手足

國歌法都黎廿三條又等住上，宜家可能連等店舖轉黃嘅時間都唔會有。

的確
我覺得每個人都應該有定時捐錢依個習慣
黃店老細講到尾都係份工 賺咗就捐應該同各位手足睇齊
我覺得可以做得更多既係從supply chain果度開始擴大黃色經濟圈 同埋真係請更多黃手足

無辦法都要照做
我地行到依家每一個step都係見步行步
惡法當然要反
日常生活既佢短時間殺唔晒全部黃店
襯依家仲有抗爭機會就盡力去做

推

好多去撚左地產佬到呀屌

我依度淨係計咗零售既幾個方面
地產無辦法

Push

你咁正經回佢

認真咗